【入黎儲口德】無綫資深演員廖麗麗舌癌病逝 享年70歲

今日《蘋果》收到消息，無綫資深演員廖麗麗日前因病逝，享年70歲。其女兒Sindy今日接受《蘋果》電話訪問，證實廖麗麗離世消息，透露其母數月前發現患上舌癌，隨後擴散到淋巴及肺部，延至本月4日凌晨不治。

廖麗麗於2011年確診患上乳腺癌，經治療後已經康復。歐瑞偉今日接受傳媒電話訪問時說：「噚日接到消息，大家都好愕然，但唔知佢乜嘢病。」薛家燕曾與廖麗麗拍過《皆大歡喜》等劇，對於廖麗麗突然離世，家燕姐都好愕然，她說﹕「我早幾月拍《燦爛的外母》時喺化妝間撞過佢拍第二套劇，我仲問佢有冇跳拉丁舞添，佢話『有』。見佢好精神冇乜嘢喎。佢係拉丁舞高手，所以keep到個身型咁弗，聽到呢個消息真係好愕然，大家真係要珍惜身邊人。」

廖麗麗在中日抗戰期間出世，曾經歷文化大革命，並跟隨紅衛兵到處表演兼參與批鬥。廖麗麗有過兩段婚姻及育有一女，曾為新加坡廣播電視台藝員，87年回流返港在無綫電視工作，善演帶點鄉音的三姑六婆和闊太，其中在《大時代》飾演法官、當庭訓斥丁蟹(鄭少秋飾)更令人津津樂道。'

廖麗麗至今演出劇集逾百套，在最近一部《愛·回家之開心速遞》中扮演清潔阿姐。此外，廖麗麗本身亦是社交舞能手，曾在《皆大歡喜》、《天天．天晴》及其他劇集中有跳舞的演出。

關我乜事

Rip

未用google check之前個腦入面係李麗麗個樣

原來係紅衛兵

RIP

Fb同呢度都成班人唔睇內文

廖麗麗在中日抗戰期間出世，曾經歷文化大革命，並跟隨紅衛兵到處表演兼參與批鬥。

R.I.P.

而廖麗麗命途很坎坷，18、9歲時在一間寄宿舞蹈學校讀書，一邊幫父親的兵工廠打工，兼且要照顧其他姊妹。學有所成之際，廖麗麗便上山下鄉，到處在農民、漁民、礦工和軍隊面前表演民族舞。不久，認識第一任丈夫結婚生兒，但因應當時的共產黨政策，規定舞蹈團成員要在適當時候才能輪流生兒育女，加上一些領導不容許她生下第一胎，廖麗麗最終被迫墮

死得好開心

嘩嘩嘩
俾共匪逼過落仔

rip

做埋紅衛兵都冇好下場

係呢度講一次RIP
可以同蔡副局講番10次恭喜

點解脷都會有癌

睇到另一段新聞咁講

我都係成日咬損舌頭生痱滋o既人
我都驚緊
真係唔清楚經常照鏡目測舌頭有冇得早日發現

口德分-50000會生癌

我離死未遠已